\documentclass{uebblatt}

\begin{document}

\begin{sheet}{1}

\begin{aufgabe}{Explizite Integralberechnung anhand der Definition}
Berechne für~$a > 0$ das Integral~$\int_0^a f(x) \,dx$, indem du für~$N \in
\NN$ explizit die Summe
\[ \sum_{i=1}^N f\Bigl(\frac{ia}{N}\Bigr) \frac{a}{N} \]
berechnest und zum Grenzwert~$N \to \infty$ übergehst.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $f(x) = x$
\item $f(x) = x^2$
\end{enumerate}
\end{multicols}
{\scriptsize\emph{Hinweis.} Die Summen~$\sum_{i=1}^N i$ und~$\sum_{i=1}^N i^2$
sind bekannt.\par}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Explizite Integralberechnung anhand des Hauptsatzes}
Berechne mit Hilfe des Hauptsatzes der Differential- und Integralrechnung die
beiden folgenden Integrale.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
\item $\displaystyle\int_0^2 x^3 e^{x^4} \,dx$
\item $\displaystyle\int_{1/4}^{1/2} \frac{1}{x \ln(x)} \,dx$
\end{enumerate}
\end{multicols}
{\scriptsize\emph{Hinweis.} Gib passende Stammfunktionen an und verifiziere sie
durch ableiten.\par}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Multiplikative Inverse von Regelfunktionen}
Sei~$f \in \R[a,b]$. Existiere eine Zahl~$\delta > 0$ mit~$f(x) > \delta$
für alle~$x \in [a,b]$.
\begin{enumerate}
\item Zeige, dass~$1/f \in \R[a,b]$.
\item Man untersuche, ob statt~$\delta > 0$ auch die schwächere
Voraussetzung~$\delta = 0$ für die Behauptung in (a) ausreichend ist.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}{Zur Nachkomposition von Regelfunktionen}
Sei~$f \in \R[a,b]$. Zeige in jedem der beiden folgenden Fälle, dass~$g \circ f
\in \R[a,b]$.
\begin{enumerate}
\item Es ist $g : [c,d] \to \RR$ eine differenzierbare Funktion mit beschränkter
Ableitung und $f([a,b]) \subseteq [c,d]$.
\item Es ist $g : \RR \to \RR$ eine stetig differenzierbare Funktion.
\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\end{sheet}

\end{document}
